外電指歐盟在中方施壓下修改疫情報告

外電報道，歐盟在中方施壓下，押後發表新型冠狀病毒疫情報告，並刪除或重新排列有關批評中國的內容。

報道引述消息指，歐盟原本星期二發表有關報告，有報章率先披露內容，包括譴責中方散播疫情不實訊息，逃避疫情大流行責任，用以改善國際形象；中方得悉後對有關報告十分憤怒，聯絡歐盟駐京官員，指責歐盟想取悅其他人，警告將不利中歐合作。歐盟其後修改報告，押後至星期五發表，淡化對中方散播不實信息的指控，只是說，部份國家包括俄羅斯，向歐盟及鄰國傳達不實信息，而中國則較少程度這樣做。

關俄仔乜事

路透社24日根據4名知情人士與外交信件報導，中國曾尋求阻擋一份歐盟報告，報告指控北京對於俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)爆發散布不實訊息。

報導指出，儘管選在歐洲時間的週末之前、而且部份對中國政府的批評被重新處理或移除，但這份報告最終還是公佈了。在這場疫情攪亂國際關係之際，這是布魯塞爾試圖平衡的一個跡象。

4名外交知情人士說，這份報告原本要在4月21日公佈，但在中國官員於Politico新聞的預覽發現後延期。

根據路透社檢視的歐盟外交通信，一名中國官員當天在北京和歐洲官員接觸，告訴他們一旦報告如形容那樣並在當天發表，將不利於雙邊合作。

信件中引述中國外交部高層官員楊曉光說，公佈這份報告會令北京「非常生氣」，並指控歐盟官員試圖取悅「其他人」，歐盟外交官認為這是指華府。

這4名消息人士說，這份報告後來被延遲公佈，而且路透社將他們取得的內部版本、和在24日晚間發佈的最終版本做比較，顯示出有幾處不同。

舉例來說，在4月20日與歐盟政府分享的最初報告第一頁，歐盟外交政策機構寫著：中國持續進行全球的不實訊息行動，以轉移對這場大流行病爆發的指責並改善國際形象。 已觀察到有公然和秘密的戰術。

但24日公佈在歐盟不實訊息入口網站的摘要內容，則將虛假信息歸因於「來自好幾個政府的國家支持來源，包括俄羅斯以及─程度較小的中國。

中國駐歐盟代表團並未立即對此發表評論，中國外交部也未回應置評要求。

一名歐盟發言人說，他們從不評論內部外交聯繫、以及與歐盟合作夥伴的溝通內容或據傳內容。另一名歐盟官員則告訴路透社說，這份不實訊息報告如常發表，否認有任何刪改。

歐洲同當年放生納粹德國一樣放生中國，但依家仲有冇邱吉爾咁嘅領導人？

俄羅斯:關我撚事??????????????

干涉歐盟內政

俄羅斯出兵喇
無啦啦要食咁大隻死貓

班鬼佬當年真係低估左共產黨
今時今日真係出哂事

而且路透社將他們取得的內部版本、和在24日晚間發佈的最終版本做比較，顯示出有幾處不同。

歐盟咁比人爆出黎同無修改都無咩分別

有普京嘅 想睇俄佬打柒支那

大哥：食懵你呀你只係我其中一條契弟

都唔知係咪特登

冇鬼唔死得人
支那唔想我公佈原版本
我咪搵方法公佈囉

關俄羅斯咩事

隨時係歐盟有人放料

玩兩手

俄佬一樣狂放fake news絕對唔係無辜

普京？笑死人咩

俄羅斯??
ip??

唔出奇
支那諗住去歐洲玩國際政治
夠唔夠班呀

歐盟班左膠

歐盟咪識玩政治
輿論壓力又可以成功咁轉向支那

歐洲佬玩政治支那畜都未立國

咁樣爆出黎同公怖原版冇分別
對住支那：改左啦唔知邊個爆料炸sor

咁唔算左膠啦
跟本係間諜

9吹無難度

共產黨都係歐洲養出黎

連歐盟都censor埋，左膠見唔見到呢？

咁又係呀 連登仔成日以為中共好廢，笑中共7下7下咁其實中共魔爪不知幾撚大又惡

一個武漢肺炎, 全球癱瘓

依樣係真，就算去到美國都一樣有人奶共

同袁國勇撤回一樣

唔好意思 我撤回

將來三戰，歐洲嘅不作為，都係共犯
等睇西歐成火海

認輸了

其實最近, 澳洲, 美國, 果種轉都好似
民主國家先可以咁玩, 政府出聲一定係要低調, 求穩定
等民怒升溫自然要表態, 得民心,亦達到原本目的
民主制度, 係支那永遠都唔會明

有啲似袁國勇...

push

Push

中國共產黨

你班垃圾左膠歐盟死撚左佢算啦